僅5萬6千人的格陵蘭舉行議會選舉 將決定稀土開採命運及獨立進程

丹麥王國的屬地格陵蘭總面積2百萬平方公里，是世界上最大的島。人口5萬6千人，約9成是原住民的因紐特人（Inuit），有議會和自治政府。6日的議會選舉選出31名議員，將決定開採稀土項目的希望，並影響經濟和獨立進程。

全島約三分之二在北極圈以北，島上約80%的地方常年被冰覆蓋，因近年冰川融化加劇，減低開採稀土礦的成本。《金融時報》報道稱：「格陵蘭島據估計蘊藏3千萬噸稀土礦，全世界其他地方的總量約1.2億噸。」

總理基爾森和執政的前進黨（Siumut）希望透過批准開採稀土，為當地帶來每年15億丹麥克朗（約2.4億美元）收入。

從而可以在漁業以外找到新經濟支柱，減少對佔當地預算1/3的丹麥財政撥款的依賴。長遠有條件脫離丹麥獨立，丹麥政府向來對格陵蘭獨立持開放態度。

2008年格陵蘭舉行公投，超過75%支持擴大自治權，逐漸脫離丹麥300年統治。司法、治安、海洋開發，擁有部分外交的決定權，格陵蘭語也成為官方語言。重要外交決定與國防仍在丹麥政府。

澳洲礦業公司Greenland Minerals最大股東為盛和資源，獲得開發南部小鎮Narsaq附近的稀土開採權。但開採中包含鈾及釷放射元素。格陵蘭當局三度否決集團遞交的環境研究報告後，終於去年9月確認。

不過其後各政黨對該項目的環保爭議，導致執政聯盟在2月倒台，觸發今次提前大選。

在2019年8月20日美國總統特朗普宣佈，原定應丹麥女王邀請9月國事訪問，現在不去了，原因是丹麥首相「沒有興趣討論購買格陵蘭」。

購島消息一出，格陵蘭政府表示願意與各方商討合作，但不賣這塊土地。

2008年格陵蘭舉行公投，超過75%支持擴大自治權，逐漸脫離丹麥300年統治。司法、治安、海洋開發，擁有部分外交的決定權，格陵蘭語也成為官方語言。重要外交決定與國防仍在丹麥政府。

一國兩制?

真·一國兩制
真係有自決權果隻

香港果隻係中國特色一國兩制

外國人做到的，中國人就是做不到。無咁既胸襟放手。你係掂既人地自然會痴埋嚟。你係唔掂既咪就係強姦。

歐洲超多一國兩制，英國都幾個

80年代格陵蘭全民公投
脫離歐盟前身嘅歐洲共同體

格陵蘭天氣真係好難頂
冬天日短 又凍
夏天日長 又多蚊

盛和資源控股股份有限公司，簡稱盛和資源，是上交所上市公司。 公司的前身是太原理工天成科技股份有限公司，於2003年5月在上海證券交易所上市交易。 維基百科
股價： 600392 (SHA) CN¥16.79 +0.04 (+0.24%)
4月6日 下午1:06 [GMT+8] - 免責聲明
總部： 中國
創立於： 1998 年 7 月 1 日
子公司： Ganzhou Chenguang Rare Earths New Material Co., Ltd.， 更多內容

一引狼入室好快成個島玩完
好快格陵蘭自古以來都是中國不可分割的一部分

睇人口就知，如果適宜居住又有資源邊會咁少人

脫歐入美？
加入美國做第51個州

仲有芬蘭既奧蘭群島

投票開始

格陵蘭是美國全球戰略的重要一環，自第二次世界大戰以來，美國就在格陵蘭北部設立最北的軍事基地。

冷戰期間，這基地是防衛蘇聯進攻的第一道監測防線。

嗰度唔駛帶口罩